	\begin{excomment}{10017}
		לאחר סיום גוף הנרטיב של הפסיון של אדמונד הקדוש (\NVcodeTOdisplay{32ead}), מופיעים כמה סיפורים קצרצרים, נפרדים, הקשורים בניסים שהתחוללו על־ידי או בהקשר של גופתו של הקדוש, שנשתמרה בלי רקבון. אחד מהם הוא סיפור מותו של ליאופסטן (ש׳~231–238). \auth{אבו} מקשר באסוציאציה אל סיפור דומה שסיפר האפיפיור גרגוריוס בנוגע ללאורנציוס הקדוש, ואלפריץ׳ מעבד בקיצור נמרץ ואת הקישור בין הסיפורים הוא עושה, בערוץ המספר, במילים „\OE{Þis is ðam gelic þe {\ellipsis}}” שבדוגמה הנדונה. כלומר, ה־\OE{Þis} מתייחס אל הסיפור הקודם; לדיון במבנה התחבירי, הכולל גם את \OE{ðam}, ר׳ ההתייחסות ל\exrefdisp{708} ב\tounfold{להפנות כשיהיה לאן}.
	\end{excomment}


	\begin{excomment}{10107}
		התייחסות מתוך הדיאלוג, דבריו של ולריאנוס אל החיילים, אל האירוע שהתרחש זה עתה (השו׳~\exrefdisp{10074}).
	\end{excomment}
	\begin{excomment}{10082}
		דוגמה זאת נמצאת במצב־ההערה. סדר הדברים בטקסט:
		\begin{compactitem}
		\item (השתלשלות:) בש׳~\range{57}{62} מגיעים הבישוף ועדת הנוצרים המזמרים.
		\item (הערה:) ש׳~\range{63}{65} הן המובאות בדוגמה: הבישוף הזה חולל ניסים רבים באמצעות האל, ונתגלה לו בשינה אודות זאת (\OE{be þy-sū}) וכל מחשבתהּ של העלמה נחשפה לו.
		\item (השתלשלות:) בש׳~\range{66}{71} מבקשת אֶוגניה מכומר־המיסה (\OE{masse-preost}) אֶוטרופיוס את בקשתה.
		\item (השתלשלות:) בש׳~\range{72}{73} הכומר מעביר את הבקשה אל הבישוף בבוקר שלאחר מכן (\exrefdisp{491}).
		\item (השתלשלות:) מש׳~74 הבישוף קורה להם והם משוחחים.
		\end{compactitem}
		על־פי סדר הדברים, ברור שש׳~\range{63}{65} אינן חלק מרצף ההשתלשלות, אלא מייצגות רקע קודם: הן כללי/חוזר (הניסים) והן נקודתי (ההתגלות בחלום). נשים לב להעדר \OE{þa} השייך לתחום ההשתלשלות\footnote{ר׳~\authcite{ברייויק}{breivik.l:2003:tha}, הכולל סקירה ביבליוגרפית (במיוחד ראויים לציון מאמריהם של \auth{וורויק} (\L{\textsc{Wårvik}}) ו\auth{אנקוויסט} (\L{\textsc{Enkvist}})), וכן \authcite{וצוזי}{vezzosi.l:1994:tha}.}. מתוך מצב־ההערה \OE{þy-sū} מצביע אל האירועים הקודמים בנרטיב, אותם מגלה הבישוף בדרך אלוהית.
	\end{excomment}


\begin{excomments}
	\begin{excomment}{10007}
		בש׳~195 ב\NVcodeTOdisplay{10pet} מופיע אדם בשם מרצלוס (הצגתו ב\exrefdisp{63}). אחרי תיאור קצר של האופן שבו זנח את שמעון המכשף ונכרך אחר פטרוס, מופיעה הערה בערוץ המספר, בש׳~200: הנה (\OE{Nu}), כתב מרצלוס כיצד בתו של פטרוס הקדוש, פטרונלה, נפטרה מהעולם אל המשיח. לאחר מכן, מש׳~202, לא מופיע הסיפור אודות פטירתהּ, אלא הסבר בדבר השאלה „איך יכול להיות שלפטרוס הקדוש היתה בת?”, מש׳~202 ועד ש׳~231, שאחריו חוזר אלפריץ׳ אל הקו הסיפורי במילים הנדונות בדוגמה זו: עלינו לדבר אודות פטרונלה החכמה, בתו של פטרוס המבורך, אך זה (\OE{þis}, כלומר הסטיה שבש׳~\range{202}{231}) עלה\footnote{לא מצאתי תרגום מדוייק וקולח יותר ל־\OE{be-yrnan} בעברית.} על מחשבתנו. כפי שניתן לראות, את החיבור בין שני קטעי הנרטיב הקטועים בהערה של המספר אל הקהל, עושה אלפריץ׳ בהתייחסות, כמעט מתנצלת, אל הקטע הקוטע בעזרת \OE{þis}.
	\end{excomment}
\end{excomments}




	\begin{excomment}{10071}
		\tounfold{הועבר מ„תוכן:דיווח”. להטמיע ולקצר מאוד.
		די הכל כאן לא רלוונטי באופן ישיר. העבודה ארוכה מדי וזה מסרבל. קיצצתי.}
		דוגמה זו היא \hl{מורכבת}. גם כאן אלפריץ׳ מקצר טקסט ארוך יותר, משל אבּוֹ ממנזר פלרי, שאותו מציג אלפריץ׳ כמקור (ר׳~הפתיחה ל\NVcodeTOdisplay{32ead}, ש׳~1–12)%
	\footnote{\authciteref{אבּוֹ מפלרי}{abbo:1880:opera}{p.~515, A}:\begin{latinquote}Huic autem spectaculo tam horribili quidam nostræ religionis delitescendo interfuit, quem, subtractum, ut credimus, paganorum gladiis, divina providentia ad manifestandum hujus rei indaginem reservavit, licet omnino ignoraverit quid de capite factum esset, nisi quod cum eo carnifices Danos interiorem silvam petere conspexisset.\end{latinquote} \tounfold{להחליף ב־Hervey}}
		האיש שהסתתר הוא מקור המידע שלנו (כלומר, של אבו). כאן \OE{þis} הוא ארגומנט של הפועל \OE{gehyran} „לשמוע”: בתרגום מילולי, „(היה איש) ששמע את כל \hl{זה} (\OE{þis}), ואחר־כך אמר את זה (\OE{hit}) כמו שאנחנו אומרים את זה (\OE{hit}) כאן”. המקרה הזה נמצא בשוליים (\sref{pnt:core2periphery}) מבחינת תיאורו כשייך לסעיף זה של „דיווח”. נראה שיש כאן פירוק של שרשרת הדיווח לחלקים, כאשר הראשון מצויין ב־\OE{þis} והשניים האחרים ב־\OE{hit} שמתייחס אליו: האיש שומע~\L{←} האיש אומר~\L{←} (כמו ש)אנחנו אומרים. ראוי לשים לב לכך ש־\OE{⁊ hit eft sæde} מופיע בפתיחה ב־\OE{⁊} שאחריה פועל נוטה בלא כינוי־גוף „עצמאי” \OE{he}; זהו סימן לשוני שמסמן את הצירוף כחלק מיחידה מורכבת ביחד עם \OE{þis gehyrde eall}, הכוללת, אם כך, שמיעה+דיבור/דיווח.

		הזמן הדקדוקי („הווה”) והשימוש בגוף אינטרלוקוטיבי (ראשון רבים), כמו גם הציין המצביע ה־\L{nynégocentrique}־י \tounfold{למצוא ניסוח עדיף} \OE{her} „כאן” הם מאפיינים של ערוץ המספר, שחולק תכונות דקדוקיות עם הדיאלוג.
	\end{excomment}


	\begin{excomment}{10110}
		\tounfold{***צריך להעיר משהו בכלל?}
	\end{excomment}
